雙胞總統爭委軍支持 反對陣營派特赦傳單 馬杜羅高調視察演習示威

2019年01月29日

雙胞總統爭委軍支持 反對陣營派特赦傳單
馬杜羅高調視察演習示威

馬杜羅與妻子登上兩棲裝甲車視察軍演。路透社

【雙胞政府】槍桿子裏出政權，委內瑞拉的「雙胞總統」前天都爭取軍方支持。總統馬杜羅在有駐美武官倒戈後高調視察軍演，展示軍力和軍隊效忠於他；自封臨時總統的國民議會反對派議長瓜伊多則號召大示威促軍方支持，並在軍事基地派特赦傳單。

馬杜羅前日身穿軍服，在國防部長帕德里諾陪伴下於帕拉麥凱堡裝甲車基地視察演習，在國營電視台直播中展示軍隊向山邊目標發射俄製火箭推動榴彈炮、反防機關槍和坦克炮彈。他之後又在一海軍基地跟士兵跑步，並親自登上兩棲裝甲車。

相關新聞：拉鋸戰越長民眾越苦

士兵高呼不搞政變

馬杜羅在鏡頭前問士兵是否跟「美帝」一道搞政變，士兵齊聲高呼「沒有，總司令！」馬杜羅稱這向世界展示他得到軍隊支持，「我們已準備好在任何情況下捍衞祖國」，又說「沒有人尊重那些弱者、懦夫和叛徒，世上受尊重的只有勇敢、勇氣和力量」。當局同時在網上發動宣傳攻勢，以「永遠忠誠，永不當叛徒」為口號。

瓜伊多前日則在網上廣播以「臨時總統」身份向軍隊下令：「我命令你們不要開槍。我命令你們不要鎮壓人民。」他公開國民議會同意的特赦法案，指協助恢復民主的軍人有資格獲赦免之前鎮壓罪行。瓜伊多支持者在首都加拉加斯各軍事基地向軍人派傳單，呼籲他們支持瓜伊多，但士兵在鏡頭前都表示支持馬杜羅，部份士兵更當眾撕毀或火燒傳單。

瓜伊多號召罷工罷課

瓜伊多在網上號召全國民眾明天中午罷工罷市罷課兩小時和平示威，「要求軍隊站在人民一邊」，他又號召周六德法英等歐洲國家要求馬杜羅宣佈重新大選限期屆滿之日，舉行全國和國際大示威。

馬杜羅前天在外媒訪問表明不接受要求，稱委國不依賴歐洲，不接受歐洲人高高在上的態度，又斥歐洲領袖只是美國總統特朗普的跟尾狗。他稱願意跟特朗普對話，但承認成事機會大不。委國外長阿雷亞薩稱歐洲各國無權向「主權人民」下最後通牒，斥此舉「小孩子氣」。

特朗普政府繼承認瓜伊多，前天又承認他流亡美國的親信韋基奧（Carlos Alfredo Vecchio）為駐美外交代表，以色列和澳洲前天和昨天加入承認瓜伊多行列。美國國家安全顧問博爾頓警告委國，任何對美國外交人員、瓜伊多和國民議會的暴力和恐嚇，都會惹來「重大回應」。

路透社/美聯社/法新社

下一則
下一則
拉鋸戰越長民眾越苦